\section*{ABREVIATURAS E SIGLAS}

\begin{tabular}{ll}
	CAPES	& Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior \\
	CNPQ & Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico \\
	URL  & \textit{Uniform Resource Locator} \\
	DAML & \textit{DARPA agent markup language} \\
	OIL & \textit{Ontology Inference Layer} \\
	XML  & \textit{eXtensible Markup Language} \\ 
	HTML & \textit{HyperText Markup Language}\\
	DOI & \textit{Digital Object Identifier}\\
	WEB & \textit{World Wide Web}\\
	CEP & Código de endereço postal\\
	LIST & Extenção de arquivo de texto\\
	CONFIG & Extenção de arquivo de texto\\
	CSV & \textit{Comma separated values}\\
	%poset & Acrônimo para a expressão inglesa \textit{partially ordered set} 
%	\\ & (em português - conjunto parcialmente ordenado)

\end{tabular}

\section*{Lista de Símbolos}

\begin{tabular}{ll}
	
	$\mathcal{T}$ &  Representação de um agrupamento hierárquico \\
	$\mbox{Cv}$ &  Lista de currículos extraídos da plataforma Lattes \\
	$\mathbb{P}$ & Um agrupamento de dados \\
	$\mathbb{R}$    & Conjunto dos números reais\\		
	$\emptyset$      & Conjunto vazio\\
	$\in$			& É um elemento de\\
	$\notin$		& Não é um elemento de\\		
	$\cup$		& União entre conjuntos \\
	$\subseteq$	& É um subconjunto de \\
	$\subset$		& É um subconjunto próprio de \\	
	$\min\{x  :  \star\}$ & É o menor elemento do conjunto $\{x  :  \star\}$\\				
	$\max\{x  :  \star\}$ & É o maior elemento do conjunto $\{x  :  \star\}$\\
	$\underset{x\in X}{\arg\!\max}\{f(x)\}$  & Argumento $x \in X$ que maximiza $f(x)$\\	
	$\underset{x\in X}{\arg\!\min}\{f(x)\}$  & Argumento $x \in X$ que minimiza $f(x)$ \\			
	$\forall$ & Quantificador lógico universal \\
	$\preccurlyeq$ & Símbolo que denota uma relação binária \\
	$\Sigma_{i=1}^{k}{i}$ & Somatória $1+2+\ldots+k$
\end{tabular}